持加拿大護照香港人去中國會唔會有危險？

香港成幾十萬加籍人
但係好多人貪方便仲係用回鄉證北上
會唔會當加拿大人有危險？

依家唔敢返大陸

好多加籍港人以為上面唔知
照用回鄉證
其實只要你喺香港曾經用過加拿大passport申請過嘢
例如買機票, 唔見身份證嗰時用嚟出入境
分分鐘佢都知

香港人多數用香港passport或者身份證入境，除時連香港都未必知你有第二國籍，呢個問題不大。大陸人就麻煩好多，所以有d移民多年都寧願唔做國民，keep住本中國passport方便入境